習總以為係演員？獲習握手90後新移民警起底

習總以為係演員？獲習握手90後新移民警起底

國家主席習近平訪港3日期間，到八鄉參觀少年警訊永久活動中心暨青少年綜合訓練營，其間警方安排習總，接見一名在內地出生的男警員。該名男警向習近平說：「主席，請你放心，我一定會努力工作。做一個愛國家、愛香港的好警察。」習近平隨即問道：「這是正式錄用的警察嗎？之前要上警校嗎？」

不少網民近日回顧此新聞片段，有人認為習主席此話的潛台詞是「呢個老臨做到真嘅一樣樣！堅喎」，亦有人笑言該警員「假到一個點呢，連主子都唔信」，還是習總「心水清」，「一眼看穿是戲子」。

《CUP媒體》昨午上載該男警的單頭照至facebook，透露其背景資料。原來獲習接見和握手的那位新移民警員，叫「叶健文」，現年22歲，於廣東茂名出生。名字沿用簡體字「叶」，而非正體字「葉」。

臨時演員都係演員

冒警？

好撚樣衰

屌你班撚樣咪當習主席係傻啦
習主席自己都打仔出身有咩未見過
一眼睇撚穿啦

完全一啲廣東樣都冇。

九成九死北佬南下打嘅賤種。

成個支那人樣

真正連狗奴才都未識做

AGGER
湖南樣

撈樣

老早應該長江為界，支那38線，

北共產 南國民(資本)，之後個情況就同南北韓一撚樣，咁就啱

點解大陸仔塊面咁多墨屎

撈鬆樣

唔似閩粤人

http://[img]

無綫新聞截圖

真係好大陸feel

習近平指警隊維護社會穩定 向警隊致崇高敬意
<片>

維穩

佢查我身份證嘅話，我會覺得佢係啱啱殺咗個黑警，拎咗佢套制服。

咁嘅支那樣做黑警嘅説服力，仲難信過徐錦江扮差佬。

成個支那人種樣
當雜種傻鳩唔識分咩

好樣衰

屎總都追港劇 支那人樣點會唔識分

叫「叶健文」，現年22歲，於廣東茂名出生。名字沿用簡體字「叶」，而非正體字「葉」。

去人地地方生活然後擺明車馬同你講唔接受本地文化
支那人呢個人種完全唔識咩係專重
要幾撚無恥先做到咁

個樣生到佢咁不如死左佢好過

叶健文
屌你老母

連徐錦江都似過佢

好撚正宗大陸仔樣，做硬臥底埋大圈仔度

賊眉鼠眼

屌 湖南樣做警察

支那樣

都唔明點解咁多人講 明明人哋都冇話個黑警假
我就覺得雜總想問係咪而家學堂教出嚟啲警察都係會自稱愛國

支那殖民者
狗改不了吃屎

屌你成個公安咁

成班連登屌人去考警犬

另一邊又嫌支那人

玩哂啦

原來改名可以堅持用簡體
相信呢單嘢一岀
大把人去改返簡體

香港身分證可以落簡體字咩？

唔睇件衫以為係公安

只要可以用香港基本個幾個繁體嘅輸入法整到就得
口十的確係有呢隻字
不過香港冇人會做姓
要睇埋佢英文個音先知係咩料

當年湖南幫仲喺皇室堡食大茶飯
而家揸正牌

呢d正宗外省佬樣

咪撚傻啦
年年小朋友出世
啲父母都幫佢地個名做字
五行缺火就加十幾萬個火字落本身個字到

叶<呢個字係咪無本土人用黎做姓

城管俾多佢

支那

習總好波

搵個臨記出嚟呃鳩我？………